津巴布韋危機：總統穆加貝遭軟禁

唔知駙馬爺有無好擔心呢

津巴布韋政治危機日益加深，總統穆加貝周三（11月15日）現時被軍隊軟禁。

南非總統府發表聲明稱，總統祖馬與穆加貝通了話。祖馬將以「南部非洲發展共同體」（Southern African Development Community）主席的身份，派特使去津巴布韋斡旋。

津巴布韋早前已接管首都哈拉雷的國家電視台（ZBC）總部。

另外，中國外交部發言人耿爽在例行記者會上指，津巴布韋前副總統「沒有來中國」。